@inproceedings{Vial-Tchechmedjiev-Schwab:TALN:2016,
    author = {Vial,Lo\"{\i}c and Tchechmedjiev,Andon and Schwab,Didier},
    title = "Extension lexicale de d\'{e}finitions gr\^{a}ce \`{a} des corpus annot\'{e}s en sens",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "167-179",
    note = "Lexical Expansion of definitions based on sense-annotated corpus",
    abstract = {Pour un certain nombre de t\^{a}ches ou d'applications du TALN, il est n\'{e}cessaire de d\'{e}terminer la proximit\'{e} s\'{e}mantique entre des sens, des mots ou des segments textuels. Dans cet article, nous nous int\'{e}ressons \`{a} une mesure bas\'{e}e sur des savoirs, la mesure de Lesk. La proximit\'{e} s\'{e}mantique de deux d\'{e}finitions est \'{e}valu\'{e}e en comptant le nombre de mots communs dans les d\'{e}finitions correspondantes dans un dictionnaire. Dans cet article, nous \'{e}tudions plus particuli\`{e}rement l'extension de d\'{e}finitions gr\^{a}ce \`{a} des corpus annot\'{e}s en sens. Il s'agit de prendre en compte les mots qui sont utilis\'{e}s dans le voisinage d'un certain sens et d'\'{e}tendre lexicalement la d\'{e}finition correspondante. Nous montrons une am\'{e}lioration certaine des performances obtenues en d\'{e}sambigu\"{\i}sation lexicale qui d\'{e}passent l'\'{e}tat de l'art.},
    keywords = "",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/11.pdf"
}
